Светило полночи , унылая луна !
Горишь ты далеко, светла, но холодна ;
Твой грустный луч, дрожащий в мгле ночной,
Так внятно говорит о радости былой!

Так прошлое — свет невозвратных дней,
Блестит, но холодно — без греющих лучей
И любит сторожить печаль твой грустный свет,
Который и блестит, но теплоты в нем нет !
